_3\. 阿尔贝里奇的节制。休多次围攻罗马。他把女儿阿尔达嫁给了阿尔贝里奇。他与拜占庭的关系 利奥七世（Leo VII）教皇 936 年。 本笃会修道院的重要性回顾。衰落。克吕尼亚克改革。阿尔贝里奇在这方面的活动。罗马克吕尼的奥多。法尔法历史的延续。萨比纳省

当时的编年史家们并没有指责马罗齐亚的儿子有任何指责他母亲和休国王的恶行。如果说他们对他怒不可遏，那也只是因为他夺走了教皇的世俗统治权，像囚犯一样囚禁教皇，似乎要对教会实行暴政。德意志帝国的拥护者谩骂他是篡夺者；但事实上，他的统治绝非篡夺，至少就帝国而言是如此；因为当时帝国已经灭亡，但意大利国王对罗马没有任何要求。如果说在格里高利二世时代，合法的皇帝仍然在位，罗马人（他们中间还保留着共和制或选举皇帝的权利的传统）认为自己有权改变政府并将其移交给教皇，那么他们就更加相信，现在没有皇帝了，他们也拥有同样的权力。罗马不是皮平或查尔斯送给教皇的，而是教皇自愿送给罗马的。承认教皇主权的加洛林帝国宪法随着帝国的解体而解体，罗马人收回了他们古老的权利，他们并不在意教皇对这座城市的权利也随着时间的推移，甚至通过无数辉煌的工程而变得合法；因为新罗马是教会的杰作。因此，他们从自己中间选出了一位王子，就像他们选出教皇一样，并将他们曾经让与教皇的世俗权力移交给了他。

迫于形势，阿尔贝里奇不得不保持节制，他只满足于统治这座城市和他所控制的领土。他拥有 "全罗马的亲王和元老 "这一谦逊而美丽的头衔，却没有被更高的野心所蒙蔽；因为要赢得罗马皇帝的头衔，他首先必须征服伦巴第帝国的王冠。雨果并没有像一个冒险家那样为之而战，而是明智地将自己的权力限制在罗马，这座城市在他长期统治期间几乎从未享受过同样的安全与安宁。

雨果的复仇欲望是可以预见的。933 年，他率领一支军队抵达罗马；他迫不及待地想要惩罚这座城市，夺取他与马罗西亚的婚姻所带来的权利，并加冕王冠。虽然他每天都要夷平城墙，但他不得不无功而返，满足于蹂躏乡村。他于 936 年返回，但并没有更开心。一场流行病肆虐了他的军队，最后他被迫与阿尔贝里奇缔结和约，据说是克吕尼的奥多促成了和约。休屈尊将自己的婚生女儿阿尔达嫁给了这个不可一世的继子；他希望能俘虏这个大胆的罗马人，但他错了，因为阿尔贝里希接受了他的王室新娘进城，却没有接受他的岳父，而他却在罗马为他的叛臣提供了庇护。阿尔贝里奇娶了阿尔达，因为他娶希腊公主的希望落空了。索拉克特的编年史家告诉我们，他派坎帕尼亚的本尼迪克特作为特使前往君士坦丁堡，并准备好了他的宫殿来迎接新娘。"但这场婚礼"，他说，"没有完成"。当然，阿尔贝里奇试图接近希腊宫廷，以获得其对王子身份的认可，并通过这种显赫的关系为自己增光添彩。西方帝国灭亡后，拜占庭皇帝再次变得强大起来。希腊人的成功拉近了他们与罗马的距离，东方的皇帝们从未停止过将自己视为合法的罗马皇帝。阿尔贝里希能够与他们结成雨果同盟，但拜占庭人希望，如果罗马统治者臣服于他们，成为他们的宗主，他们才会与之结盟。这些谈判的时间不确定，谈判本身也模糊不清，我们只知道阿尔贝里希寻求罗马皇帝的青睐，迫使教皇允许皇帝的儿子拜占庭宗主教西奥菲拉克特使用披带，而不允许他的宗主教继承人寻求教皇的许可。这一违背教规的让步揭示了阿尔贝里奇的政策，但并不能证明他打算让罗马再次受到希腊人的桎梏。相反，他的谈判失败是因为雨果的阴谋和他自己拒绝背叛罗马。

教皇约翰十一世于 936 年 1 月去世，他在其兄弟的监视下度过了乏善可陈的五年，并被禁锢在他的神职上。现在，头冠被罗马统治者强加给了一位本笃会修士。利奥七世温顺的性格使他成为阿尔贝里希非常有用的教皇；放弃世俗权力后，两人之间的关系并没有变得更加困难。利奥带着压抑的叹息，称他的守护者和暴君为仁慈的阿尔贝里克斯，他心爱的精神之子和罗马人的光荣王子。编年史作者弗洛杜尔（Flodoard）将几首感激的诗歌献给了这位教皇，因为他受到了教皇的亲切接见。他赞美他，就像赞美司铎一样，赞美他是一个虔诚的人，只追求神圣，鄙视世俗，他甚至避免用一个音节提及阿尔贝里克斯。就这样，必然性真正变成了美德。

睿智的罗马王子将一位虔诚的修道士放在了彼得的位置上，并让他闪耀着使徒的美德。他与教皇一起，努力建立修道院的纪律。因此，我们必须在此审视一下修道院制度。

四个世纪以来，本尼迪克特的修道院完成了它的文化历史任务，并逐渐衰落。这项任务就是帮助形成新的基督教社会。在野蛮民族中间，这些修道士在他们的协会中创建了一个社会，虽然是片面的，但仍然是有组织的，其形式是由父亲领导的家庭，由权威和爱维系在一起。市民生活的法典已经消失，但本笃会却编写了一部新的民法典，中世纪最古老的法典就是《本笃规程》。因此，他们在野蛮中播下了基督教兄弟之爱社会的种子。当世界还是一个冒烟的熔炉时，他们的合作社却过着和平、勤劳和虔诚的生活，他们向粗野的民族展示了一个无需道德理想的境界，在这个境界中，服从和谦卑蓬勃发展。他们用使徒的活力使异教徒皈依，用福音帮助查理曼大帝的剑征服各省，也扩大了教会的范围。他们的修道院是不幸和罪恶的庇护所，同时也是科学的摇篮，是贫困人类唯一的学校，是古典文化最后残余的避难所。他们的思想或梦想迷失在无边无际的天空中，但他们同时播种和收获，将大地的果实收集在宽敞的仓库里。由于他们拥有庄园，并按照本尼迪克特的实际规则亲自耕种土地，他们成为城镇和殖民地的创建者，无数地区的重新开垦、人口和繁荣都归功于他们。伟大的文化历史效应：通过基督教之爱的社会原则，通过学校、农业、城市的建立，通过在原始的、相互争斗的势力之间千方百计地调解和平，通过将世俗因素与教会联系起来（僧侣们从根本上接管了教会）来消除野蛮；这一光荣的任务将确保本尼迪克特的学院在人类历史上占有光荣的一席之地。无论后来发生了多少次修道改革，无论建立了多少个新的、有时甚至是著名的修道会，它们都没有达到本尼迪克特所创立的基督教美德或社会意义；因为它们都只属于特定的倾向，为教会和当时的某些潮流服务。

顺便提一下，本笃会的突然衰落在所有国家都与帝国和教皇的衰落密切相关。其原因是相同的。但是，与教会和政治体制相比，修道士制度更具有解体的根本原因。查理的新国家秩序使世俗因素凸显出来，潜伏在天地之间的矛盾随即猛烈爆发。经过长期的放弃，人类的精神开始从另一个世界浮出水面，重新占领被修道士们唾弃的尘世。随着现实的需要，它与宗教美德发生了尖锐的冲突，并带来了最可怕的扭曲形象。因此，十世纪与十五世纪一样，展现了社会剧烈发酵的过程，但历史学家的任务并不是研究这一思想过程。相反，他可以说明修道院的衰落是如何从修道院的财富开始的，又是如何从国家和教会的崇高荣誉和职位开始的；因为这些增加了僧侣们的野心，他们在皇家宫廷中获得了巨大的影响力，甚至登上了彼得的宝座。修道院被赋予了巨大的财产，变成了公国，修道院院长变成了伯爵，而查理曼大帝已经树立了一个恶劣的榜样，将修道院赐予世俗男爵。这些修道院的财产被修道院院长的侄子、朋友和附庸挥霍一空，很快就被无数热心的强盗攫取。然而，利己主义、日益严重的享乐主义以及党派制度造成的令人难以置信的混乱，这些都是造成缺乏纪律的原因，而不是国家不安全的原因；最后，匈牙利人和撒拉逊人对修道院的反复破坏给了修道院致命一击。许多修道院被毁，僧侣四散；在修道院仍然屹立不倒的地方，统治已经衰落，修道院就像虔诚的路易曾经非常关注的世俗教士的教规一样解体了。

然而，当这些机构的衰败达到极致时，一种奇怪的宗教反应开始了。基督教入侵的天空突然得到了一些圣人的支持，他们似乎是从圣本尼迪克特的尘埃中复活的。在人类对世界末日即将来临的恐惧中，一种新的禁欲主义冲动被唤醒，在亵渎神明的激情的混乱中，忏悔之爱再次胜利崛起。宗教奠基人、隐士、忏悔者，像古代底比斯人一样狂热，如雨后春笋般从地下冒出；传教士和殉道者在狂野的斯拉夫人的土地上游荡；王公贵族和暴君们再次裹上僧侣的头巾，呻吟着，教会的黑暗世纪开始像阴森的夜晚一样闪耀着虔诚的星光。

本笃会的改革起源于法国，大约在 910 年，阿基坦的威廉公爵将克吕尼亚科姆别墅赠予贝尔诺，贝尔诺在那里创建了著名的克吕尼修道院。他在本尼迪克特教规的基础上对修道会进行了现代化改造，修道会很快传遍了欧洲。贝尔诺本人很快就被他的学生奥多超越了；因为这位修道士作为修道院改革的传教士周游列国。从那时起，克吕尼亚克修会开始主宰精神世界；有人把它与后来的耶稣会及其在王室中的影响力相提并论，这是很恰当的。因为他们的制度也是为了将道德世界集中在教皇的统治之下；因此，即使在最暗淡的时代，教会也不乏从中崛起并赋予其新生命的力量。克吕尼修会就是这条长长的教会机构争斗链中的第一环，它的历史可以追溯到近代史。

奥多受到了国王休和阿尔贝里奇的高度尊重。他多次来到罗马，后者和利奥七世利用他建立了修道院纪律。在罗马，他们于936年将圣保罗修道院交给了他，该修道院的建筑年久失修，修士们要么搬走了，要么无法无天地生活。奥多将其他修士介绍到那里，并让他已经改革过的卡西诺山的鲍德温二世管理他们。939年，阿尔贝里奇把罗马都西亚的苏蓬廷圣伊莱亚斯修道院交给了他；他把自己在圣阿莱克修斯和博尼法斯附近的宫殿作为捐赠给了他，于是圣玛丽修道院成立了，这是为了纪念那位著名的罗马人，如今它作为阿汶丁山的马耳他修道院依然存在。总之，他任命奥多为罗马境内所有修道院的大主教。报道此事的《法尔法编年史》没有提到教皇，教皇在王子面前处于次要地位；S. Lorenzo 和 S. Agnese 修道院的克吕尼亚克改革也要归功于他。罗马亲王密切关注着 "在他统治下 "的所有修道院和主教区的状况。他不能对它们的衰落无动于衷，因为这不仅仅意味着农村人口的贫困和农业的衰落。他力图维持这些主教区的权力，以便让他的追随者占据这些主教区，帮助他控制蔑视他的贵族。937 年，他还通过确认约翰十世的特权对苏比亚科修道院给予了支持，因为约翰十世已经让该修道院拥有了 castrum Sublacense，现在修道院院长可以通过他的执达官行使管辖权。在罗马，约翰十世将科利乌斯河畔的圣伊拉斯谟修道院确认给了同一位修道院院长，使其与苏比亚科永远联系在一起。

圣安德鲁和圣格雷戈里修道院就在其附近；我们之所以提到它，是因为阿尔贝里奇最杰出的文献中提到了它。945 年 1 月 14 日，他将马扎诺城堡及其所有附属物和殖民地交给了修道院院长本尼迪克特；这个地方当时是阿尔贝里奇的家族财产，现在仍在内皮教区，王子的弟弟谢尔盖曾在这里担任主教。幸运的巧合让我们保存了那张珍贵羊皮纸的副本，上面有罗马元老家族所有成员的签名。因此，罗马的暴君以一种新的面目出现，成为修道院的热心推动者，甚至他的姐妹们也被传说归功于在_Via Lata_圣玛丽附近建立的圣斯蒂芬和西里阿库斯修道院。但最需要改革的地方莫过于法尔法。教皇们曾徒劳地试图将这座有名的修道院置于他们的控制之下，但由于没有皇帝，它不再享有皇帝的保护；而现在，罗马的统治者却将自己视为它的霸主。

我们已经报道了他们的垮台，现在继续讲述他们的故事。罗弗雷德修道士重建了法尔法，但作为奖赏，他的两个修道士--坎波和格列高列七世在 936 年谋杀了他。坎波是萨宾人的贵族，自幼来到修道院，院长教他文法和医学。这位学生为他的恩人配制了有效的毒药，充分证明了他在医药方面的进步。通过馈赠，他从雨果国王那里获得了修道院院长的尊严，现在他开始了与格列高列七世的疯狂享乐生活。一年后，他们成了仇敌；被赶走的格列高列七世在费尔莫的马克修道院中自立为修道院院长，法尔法多年来一直处于分裂状态。两人都有妻子。坎波与柳扎育有七个女儿和三个儿子，他对她们都给予了皇家般的供养。他打着租赁和交换合同的幌子，把修道院的财产挥霍给了他的追随者和军事家，在萨比纳完全充当了王子的角色，而格列高列七世在费尔莫也是如此。有一天，他邀请他的妻子、儿子、女儿和骑士们在他的住所圣维多利亚举行宴会；当他们都沉醉其中时，城堡燃起了熊熊大火，格列高列七世从法尔法拉到这座城堡的无数珍宝都被烧毁了。修道士们也效仿修道院长，每个人都在教堂里娶了一个小妾。他们不再住在修道院里，而是住在别墅里，最多在周日来到法尔法，互相问候，谈笑风生。他们在这里发现什么珍贵的东西就偷什么；他们甚至偷走了帝国文凭上的金印，换上了铅印；他们拿走了神圣的锦袍、女仆的衣服、祭坛上的用具，并为他们制作了扣子和耳环。这种情况持续了半个世纪。阿尔贝里奇试图阻止这种情况，因为他想把这个富饶的省份征服给罗马，而奥多有很多事情要做。他派修道士到法尔法推行克吕尼亚克统治，但由于坎波拒绝接受他们，而且被试图在夜间勒死的修士们也逃回了罗马，阿尔贝里奇亲自带着民兵前往修道院。他驱逐了修道院院长，任命了克吕尼亚克修道士，并将修道院交给了来自库迈的修道士达戈贝尔特（Dagobert）。这一切发生在 947 年，但仅仅过了五年，新院长就被毒死了，亵渎神灵的情况继续存在，但也有一些中断，因此到了奥托尼王朝时期，这些情况再次引起了我们的注意。

阿尔贝里奇还改革了索拉克特河畔的圣安德鲁教堂，从而将他的权力扩展到了萨比纳河。这片土地之前属于斯波莱托，似乎是在那个时候从斯波莱托分离出去的。从 939 年起，萨比纳有了自己的校长，他们有时被称为 Dux，有时被称为 Comes，有时被称为 Marchio。我们在 939 年遇到的第一位校长是伦巴第人英格巴尔德，他是罗马执政官格拉蒂亚努斯（Gratianus）女儿西奥多兰达（Theodoranda）的丈夫。
